【醫生專欄】針清可致細菌感染凹凸洞！教你有效方法去黑頭

最近有讀者來信問：「臉上很多黑頭粉刺，想去針清但又怕傷皮膚。究竟應唔應該針清呢？」我相信這個問題是不少女士心中的迷思，就讓我在今期專欄為大家拆解謎團。
See detail

小心致細菌感染或凹凸洞
「針清」是傳統人手Facial的指定步驟之一，是以前用來清走黑頭、粉刺、甚至暗瘡的手藝。美容師用特定的黑頭針為客人清走臉上的「污糟嘢」。但在醫生的角度，是不建議大家針清的。原因主要有二：一、由於針清會刺穿皮膚，如果使用的工具消毒不足，或皮膚的消毒不足，則有機會讓細菌入侵皮膚，使皮膚發炎，甚至金黃葡萄球菌感染。二、針清時，美容師都會幫客人把黑頭粉刺「唧出來」，或是用針把毛孔撐大。這兩個動作如果用的力度不當，很容易使毛孔變粗，或形成凹凸洞。我曾經有不少客人就是因為這而求診的。
果酸+卸妝油=溶角質去黑頭

如果大家有很多黑頭粉刺要處理的話，可以購買一些含果酸或水楊酸的家用煥膚產品。先在黑頭粉刺的位置敷上煥膚產品以溶解老化角質，之後再用卸妝油潔臉一次。這樣可以把表面的黑頭粉刺去除。如果是較深層的黑頭粉刺，則可能需要找醫生處方藥用產品處理。

棉花棒代替針清
另外對於一些小暗瘡，不針清又可如何處理？雖然醫生是不鼓勵「唧暗瘡」的，但很多人總會忍不住手。那麼我便教大家一個簡單又安全的方法。先用酒精把暗瘡消毒，之後把兩枝棉花棒亦用酒精消毒。完成消毒程序後，只用兩支棉花棒輕輕擠壓暗瘡。之後再次用酒精消毒傷口並塗上傷口消炎藥膏。要注意千萬不要用力過度，否則容易做成凹凸洞。而且這方法只適用於已經完全成熟，膿頭完全凸起的小暗瘡，痤瘡或「石頭瘡」是不適用的。生痤瘡的朋友必須找醫生處理。最後提醒各位喜歡做Facial 的女士，最好叫美容師略過「針清」這環節，以免毛孔越針越大，到頭來後悔莫及。

See detail
麥皚淇醫生 Dr. Ankie Mak
先後於新加坡、美國、台灣等地深造醫學美容之有效療法，為殿堂級皮膚科醫生Dr. Zein Obagi的門生，不時受邀參與世界各地的國際性醫美會議，並積極參加各地的學術研討。
Follow on Facebook & Instagram

[公海 文宣整合] 9.29全球反極權集會

9.29 Global Anti Totalitarianism 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global Anti Totalitarianism 公海

米針對

🙄

凹凸洞點搞

食咗A酸九個月已無再生暗瘡
但啲洞仲係度

係人都知溶好
問題係 溶冇成條唧出黎咁爽